На рисунке изображена цепочка, состоящая из шести одинаковых звеньев. Все резисторы в цепочке одинаковы и
имеют сопротивление $r$. В первое и последнее звенья цепочки включены амперметры $A$ и $A_0$. На входные
клеммы $x$ и $y$ цепочки подано некоторое постоянное напряжение $U_{xy}$, при этом амперметр $A$
показывает ток $I = 8{,}9\unit{А}$.
\begin{enumtask}
    \item Какой ток $I_0$ показывает амперметр $A_0$?
    \item Определите напряжение $U_{xy}$, поданное на входные клеммы цепочки, при условии $r =
        1\unit{Ом}$.
    \item Определите для этого случая электрическое сопротивление $R_{xy}$ между клеммами $x$ и $y$.
\end{enumtask}
\answer{$I_0 = 0{,}1\unit{А}$, $U_{xy} = 23{,}3\unit{В}$, $R_{xy} = 1{,}62\unit{Ом}$}
\tags{9, россия, схема}